 13:56, 15 февраля 2019
Чеченцы забрали видео скамер после массовой драки вМоскве
Полиция проверяет 25 человек на причастность к массовой драке около кафе на юго-востоке Москвы, у них изъяты травматические пистолеты и ножи, передает «Интерфакс».По данным осведомленного источника, в ходе инцидента двое полицейских получили легкие ссадины и ушибы.У доставленных в полицию в ходе личного досмотра были обнаружены пять ножей, два травматических пистолета Grand Power, пистолет МР-80-13Т, уточняет Telegram-канал «112» и публикует служебный документ с показаниями очевидцев инцидента.Один из них рассказал полицейским, что около 22:30 в кафе зашли 30-40 человек, предположительно чеченцев, которые стали ломать мебель. Четверо визитеров потребовали от мужчины показать, где хранится видео с камер наблюдения. Испугавшись угроз, очевидец показал им серверную, откуда те забрали видеорегистратор и жесткий диск.Видео из разрушенного кафе публикует «112».@112 / TelegramОчевидец сообщил полиции, что причиной конфликта стало избиение уроженца Чечни гражданами Азербайджана.Ранее 15 февраля сообщалось, что хозяин «Неолита» некто Яшар Алиев «со своими ребятами» избил чеченца. В отместку представители диаспоры обстреляли кафе и устроили драку вечером 14 февраля. Вооруженные люди приехали на автомобилях с замазанными грязью и снегом номерами. Очевидцы говорят, что нападавшие разговаривали на чеченском языке.За два года в полицию поступило 62 обращения местных жителей на деятельность «Неолита». Жители Печатников добились закрытия кафе через суд и Роспотребнадзор, но заведение продолжило работать.После массовой драки возбуждено уголовное дело о хулиганстве.Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru
Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
